DKLM有幾條大陸蝗喺西鐵入面勁大聲播啲大陸嘈音

話說我啱啱去完屯門番屋企，搭西鐵，去到錦上路嗰個站有幾條成人蝗帶住幾件細路蝗上車。
一個大嘅帶住三個細嘅坐對面，另外幾個大嘅同一個細嘅就坐我嗰邊。

唔知係嗰幾個細路定點，對面嗰條仆街蝗抆撚咗個耳機，一首大陸膠歌就咁勁大聲喺度播。
咁我因為行咗成日好攰啦想話瞓一陣。但真係好嘈嘈到我休息唔到。
我等咗兩個站，終於忍唔住屌柒佢哋：

=我
=坐我對面嘅仆街蝗

：插番個耳機啦好嘈啊！
：做乜嘢啊！（條友一嚟就起曬鋼，好似等咗想嘈交好耐咁）

：你部電話好嘈嘈到其他人、嘈到我啊！
：邊個覺得嘈啊！？你覺得嘈咪坐去第二度囉！

：點解要我坐去第二度！？你而家嘈住我點解要我走！？
：（佢繼續重複）你覺得嘈咪坐去第二度囉！

：我有俾錢買飛我有權坐呢度、憑咩要我坐去第二度！？
：咁我都有權播歌，你唔中意你坐去第二度！

：你咁撚樣咁冇公德心！！
：（呢句唔係好記得，因為我哋兩個個對話都真係大嗌出嚟、聲疊聲咁，類似係）我播歌關你咩事啊？你坐去第二度啦！

係啊，佢就係一味講呢句、叫我坐去第二度。

我好想講多句「你咁撚樣冇公德心你點教你隔離啲細路啊！？」但我去到呢度我收聲了，唔係因為我詞窮、而係因為對方太無恥。
最重要係，成個過程冇人幫過我口。車廂入面人雖然少但唔係冇，竟然冇人幫口，可能佢哋唔覺得嘈得我一個覺得嘈啦！可能我真係反應太大多管閒事啦。我唔知，我開始懷疑係我自己問題。

由六月到而家、有出過嚟嘅香港人嘅人性光輝令我喊咗唔知幾多次，但係嚟到呢個位居然冇人back up我，我個心好撚委屈，我覺得我幫大家爭取埋居然冇人出聲支持下我，我好想喊，但更多嘅係嬲，因為對面條仆街好得戚咁同佢隔離啲細路蝗繼續笑笑口，好似佢贏咗咁。
我輸咗、我輸在冇佢哋咁厚面皮、我輸在仲有羞恥心。

我冇走到我繼續坐喺原位，但就用對眼睥住佢哋，坐喺條仆街隔離嘅其中一個細路女唔知係因為我個樣太惡定點，佢去主動插番好個耳機。

點解反而個細路仲有公德過個大人？佢係點教出嚟？我諗唔透我好傷心好憤怒。我由六月九日憤怒到而家。

我跟住成程車就係喺度睥住對面嗰四件蝗，直到總站，我捱咗成程車，好攰好嬲。

出咗車廂，我同我自己講，如果以後遇到香港人同啲蝗嘈交，無論邊個啱邊個錯，我都一定會幫手出聲企喺香港人呢邊。

我唔想我今日受嘅委屈有任何一個香港人再受一次。

對付無恥之徒只能用更無恥既手段
播大悲咒

堅守人格

睇你講啲嘢就知你唔識嗌交

下次用港鐵附例23條（騷擾其他乘客）大佢，全程拍片，對講機call車長，叫佢下站叫職員入嚟處理，如果錄影到任何一句粗口，亦係違反港鐵附例兼刑事，埾持要職員落charge，否則報警（但前提係你自己唔可以講粗口）

唔洗唔開心，巴打如果我喺度我一定幫你屌爆佢哋，只係咁啱你附近啲人係港豬嚟啫

Sorry打錯，應係港鐵附例25條及26條A

我有講個撚字，對方有冇講我就唔記得

真係唔好再諗住以理服人
好多人都係唔撚講道理

我係絲打，可能你的樣子如何你的日子必如何啦所以全程冇人幫過我，重點係我見到有後生仔，可能我真係太天真

可能係啦，由細到大都冇人教過要點嗌交，學校又唔會教

加油 支持
如果我都見到實會出聲支援你

唔洗咁諗嘅，後生仔都仲有好多係港豬，可能真係咁啱你嗰度啲人全部係港豬，對於唔公義嘅事情唔會出聲，但唔代表所有香港人都係咁，至少我喺度嘅話一定會幫你一齊出聲，所以唔好咁灰心，你係做緊正確嘅事，千祈唔好否定自己。

點解要我學識嗌交？點解唔一開始就營造一個有公德心嘅社會，等人唔洗陷入「嗌交」呢個漩窩中？ 嗌交就會涉及憤怒、點解要令人有憤怒呢個情緒？

唔好意思我問題太多，只係我有好多問題得唔到解答

可能我太正義撚太道德撚，次次同自己講下次做港豬算了，但次次都忍唔住會出聲。
每次見到啲唔公義嘅事我冇辦法得過且過，因為我由細到大受嘅教育都唔係咁，「路見不平、拔刀相助」，我記得好深刻。

同埋我知道如果我今日唔出手幫人，咁下次我需要人幫手時就冇人會幫我。

樓主你真係咁岩撞到既都係港豬！
怕事、見到有人嘈就閃
但係真HK人肯定會幫你架

問題係，點堅守都有磨滅嘅一日，對住唔公義嘅事好驚自己會越嚟越麻木。

「我對你好所以你會對我好，無奈這幸福的國度，已飽經災劫無寸草，今天只得我野地裡在獨舞。」

就好似狼來了咁，幫多幾次個心已經好攰唔想再幫落去。

呢啲咁嘅事我做唔出

屌多幾次自然慣
多數我會話太太/先生請你帶返耳機好嘛，我諗大家都想靜小小，唔好打搞到人地/伯伯/婆婆/小朋友（大大聲但全程禮貌微笑）
其實一定唔止你一個唔妥，但太多港豬想要代理人幫口
只要和理非先行，營造幫大家爭取嘅氣氛，自然會引發到群眾壓力收佢地皮
未試過失手㗎

人不要面天下無敵
相信大家都見識過有 D 人比人圍住都可以串柒柒咁